{
    "title": "道清11",
    "range_remark": "加強 (46-81 +清靜經)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "善者，吾善之，不善者，吾亦善之，『 ?  』善矣。此『 ? 』應為",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)道",
                "(2)理",
                "(3)義",
                "(4)德。"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "是以萬物莫不尊道而貴德。道之尊，德之貴，夫莫之命，而常『 ? ? 』。此『 ? ? 』應為",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)自守",
                "(2)自化",
                "(3)自然",
                "(4)自均 。"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "見小曰明，守柔曰強。用其光，復歸其明，無遺身&nbsp;殃。是為",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)玄德",
                "(2)襲常",
                "(3)無為",
                "(4)自然 。"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "善建者不拔，善『 ?  』者不脫，子孫祭祀不&nbsp;輟。此『 ? 』應為",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)德",
                "(2)守",
                "(3)抱",
                "(4)營。"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "知和曰常，知常曰明。益生曰『 ?  』，心使氣曰強。此『 ?  』字應為",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)道",
                "(2)祥",
                "(3)德",
                "(4)合 。"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "故聖人云﹕我無為而民自化，我無事而民自富，我『 ? ? 』而民自正。此『 ? ? 』應為",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)好靜",
                "(2)無欲",
                "(3)無情",
                "(4)無貪  。"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "正復為奇，善復為『 ?  』。人之迷也，其日固久矣。此『? 』字應為",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)聖",
                "(2)賢",
                "(3)妖",
                "(4)怪 。"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "治人事天，莫若&nbsp;嗇。夫唯嗇，是謂早服；早服謂之重",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)行善",
                "(2)積功",
                "(3)積德",
                "(4)培德 。"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "治大國若烹小鮮。以『 ?  』&nbsp;蒞天下，其鬼不神；非其鬼不神，其神不傷民，非其神不傷民，聖人亦不傷民。此『? 』字應為",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)善",
                "(2)仁",
                "(3)道",
                "(4)德 。"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "善為士者不武，善勝者不『? 』，善戰敵者不與，善用人者為之下。是謂不爭之德。此『?』應為",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)躁",
                "(2)怒",
                "(3)傲",
                "(4)驕。"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "知不知『? 』，不知知病。夫唯病病，是以不病。聖人不病，以其病病。此『?』應為",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)道",
                "(2)上",
                "(3)德",
                "(4)功。"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "夫唯無知，是以不我知。知我者希，則我『? 』矣。是以聖人被&nbsp;褐懷玉。此『?』應為",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)樂",
                "(2)和",
                "(3)富",
                "(4)貴。"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "用兵有言：吾不敢為主而為客，不敢進寸而退尺。是謂行無行，&nbsp;扔無臂，&nbsp;仍無敵，執無『? 』。此『?』應為",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)器",
                "(2)刃",
                "(3)兵",
                "(4)刀 。"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "故以智治國，國之賊；不以智治國，國之福。知此兩者，亦&nbsp;楷式。常知楷式，是謂『 ? ? 』。此『?』應為",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)玄妙",
                "(2)玄同",
                "(3)玄德",
                "(4)玄奧。"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "其安易持，其未兆易謀，其脆易&nbsp;『? 』，其微易散。此『? 』應為",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)絆",
                "(2)拌",
                "(3)怑",
                "(4)泮。"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "大國者下流，天下之交。天下之&nbsp;牝，牝常以『?』勝&nbsp;牡，以『? 』為下。此『? 』應為",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)德",
                "(2)道",
                "(3)躁",
                "(4)靜。"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "民不畏威，則大威至。無&nbsp;狹其所『? 』，無厭其所生。夫唯不厭，是以不厭。此『?』應為",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)政",
                "(2)治",
                "(3)功",
                "(4)居。"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "民之飢，以其上食稅之多，是以飢。民之難治，以其上之『? ?』，是以難治。",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)有為",
                "(2)無為",
                "(3)有司",
                "(4)有道 。"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": "天之道，其猶張弓乎！高者抑之，下者舉之；有餘者『?』之，不足者與之。此『?』應為",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)補",
                "(2)損",
                "(3)虧",
                "(4)利 。"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "稽康云:養生有五難,即「名利不滅,喜怒不除,聲色不去,滋味不絕,『? ?』不消」。此『? 』應為",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)煩惱",
                "(2)妄念",
                "(3)慾望",
                "(4)六慾 。"
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "order": 21,
            "type": 2,
            "stem": "治大國若烹小鮮。以道蒞天下，其鬼不神；非其鬼不神，-------------------------------------故德交歸焉",
            "answer": "其神不傷人非其神不傷人聖人亦不傷人夫兩不相傷"
        },
        {
            "id": 22,
            "order": 22,
            "type": 2,
            "stem": "使我介然有知，行於大道，唯施是畏。大道甚夷，而民好徑。----------------財貨有餘；是謂盜夸。非道也哉！",
            "answer": "朝甚除田甚蕪倉甚虛服文綵帶利劍厭飲食"
        },
        {
            "id": 23,
            "order": 23,
            "type": 2,
            "stem": "和大怨，必有餘怨；安可以為善？-------------天道無親，常與善人。",
            "answer": "是以聖人執左契而不責於人有德司契無德司徹"
        }
    ]
}